[有圖慎入] 建制泛民齊賀中秋 蔣麗芸修圖成嫦娥 陸頌雄扮美少女戰士稱「替月行道」

今日是一年一度中秋節。建制派及民主派多名議員，都有於社交網站發圖祝賀市民節日快樂，其中以民建聯蔣麗芸及工聯會陸頌雄最「別出心裁」。

蔣麗芸早上於facebook發圖，驟眼看是抱着小白兔的嫦娥奔月圖，認真細看，「嫦娥」的臉與蔣麗芸有八、九分相似，相信是「真人入畫」，把自己頭像置於「嫦娥」身軀，的確有心思，更獲網民留言大讚「超美的嫦娥」。但亦有網民認為蔣麗芸過分抬舉自己，揶揄「萬聖節快樂」。

說到創意，陸頌雄亦不遑多讓，於fb把自己的臉「移植」到日本動畫美少女戰士主角月野兔身軀上，稱要「替月行道」。他表示，2017年香港人浪費了227萬個月餅，「層層疊」高度接近100公里，期望大家今年不要浪費，「可以食多幾日，或者轉贈畀有需要嘅人」，並呼籲齊向月餅說「替月行道」、「代表月亮消滅你」。

不過網民似乎不太受落，稱圖片令人不安，「童年幻滅」。陸頌雄亦特別標籤了「#溫馨提示 #食嘢時千祈唔好打開」。

CLS